醫生：𨋢掣定時消毒仍有風險

醫生：𨋢掣定時消毒仍有風險

醫生指升降機按鈕存在一定傳染風險；圖為早前清潔工為一名患者居所大廈的升降機消毒。

【本報訊】早前有報道指南韓有兩名沒戴口罩市民，曾乘搭同一升降機，即使當時沒有交談，之後亦受感染。感染及傳染病專科醫生林緯遜表示，新型冠狀病毒主要靠飛沬及接觸傳播，若在升降機內所有人都有戴口罩，交談是沒問題，透過飛沬傳播的風險很低，反而較大風險是透過接觸傳播，如有感染者擦口鼻後，將以沾染病毒的手按升降機按鈕，便會將病毒轉移予按鈕，然後其他人接觸按鈕，在沒洗手下摸眼、口等，便有機會受感染。

相關新聞：習近平推遲訪日 或延至奧運後

籲摸眼口鼻前徹底洗手

林緯遜指出，過往數據顯示冠狀病毒可存在於金屬、塑膠、玻璃等平滑表面上，有機會存活數小時至數日不等，現時新型冠狀病毒也可透過接觸傳播。他稱，很多時升降機按鈕貼上膠片，稱「每兩小時消毒一次」或「每四小時消毒一次」，但成效有限。若一名感染者摸口摸鼻後，手上沾有病毒，然後再按按鈕，便會將病毒依附在按鈕上，之後其他人再接觸按鈕，又沒洗手便摸口鼻，便有機會受感染。即使按鈕每15分鐘消毒一次，上述傳播也有可能發生。被問到是否不用手接觸按鈕即可避免感染，林說，其他方法也可能涉及用手指按按鈕，認為最重要注意手部衞生，未徹底清潔雙手前切勿摸眼口鼻。

■記者陳沛冰

呢家用打火機禁𨋢

今朝仲見到條廢老拉低口罩
去個花槽到呻鼻涕
係講緊直接呻落D草到
然後喪摔口鼻

Office共用 廁所開門key最恐怖

有d人跌左落屎坑，就咁執返起，放回reception就算

照個醫生既邏輯咁諗，你用其他物件去禁𨋢都無用

因為你用打火機禁，即係d 病毒可以依附係個打火機表面，之後你掂打火機都係有機會中蕉

去ATM撳錢又係高危

高温燒毒唔係洗咩用打火機

Push

正常人就算見到已定時消毒，返到屋企都會照樣洗手啦

用牙簽㩒掣一次性即用即棄價廉便利

隨身帶備搓手液

用念力咁

一直都知，只係降低機率，例如每15分鐘消毒一次只係用來隔絶15分鐘前既病人，如果咁唔好彩手5分鐘內搭過既人中，一樣會中，所以我一直分唔到係人流大既黨鐵危險D定點都會接觸物件既巴士危險D

唔鳩係呀嘛！

用完記得幫枝搓手液本身消毒

一直覺得嗰塊牌好撚污糟

講乜呀你，乜牙籤呀

心水清

買個最細噴樽仔, 買一樽 1 litre 75% alcohol,

入落樽仔隨身攜帶

我用筆噤
噤完ｃｕｐ叔埋， 冇事

我做野個棟有人用牙簽隊穿哂G同佢返工個層
我屌佢老母

成枝筆都係菌

係喎
咁要帶2枝樽仔, 用完互噴.

我用垃圾
出𨋢掉落垃圾桶

x2

呢條key 同牌，真係十年都冇人消毒

搓手液根本萬用，帶得太多防毒嘢好煩，開始咩都用搓手液解決

未徹底清潔雙手前切勿摸眼口鼻

唔係常識黎架咩
除咗啱啱洗完手果刻外
否則要長期當自己隻手已受污染

反正搓手液本身都消毒，我搓番啲落去算

每一下都消毒先有用

咁一定係架啦 除非每撳一次就消毒一次就話安全啫 最好一係就用紙巾隔住黎撳, 一係就撳完即刻用消毒液/酒精棉清潔隻手, 如果係返屋企/公司果d就可以直接洗手

人一出街就高危
平時個啲眼屎鼻屎都係咁架啦

定時消毒張紙係比人心理作用

播毒元凶

用火機個頭撳
撳完撻著咪消毒

不如用飲管，激死班環保撚

笑左出聲

長期當自己隻手已受污染

咁樣最穩陣

鬼唔知啲掣消毒咗㩒完都係要洗手咩常識嚟㗎喎

根本塊膠就係垃圾只係管理公司有野做下樣
最緊要拿拿林洗手

你點知有啲人跌左落屎坑就咁執返起唔洗

有陣怪味

唔係點解要長期帶住酒精搓手液

離開左廁所點洗手？

牙簽真係太尖，用落唔好用，會篤爆塊膜又㩒唔到𨋢

紅外線 一次會唔會禁好多個制?

其實呢啲嘢正常人都諗得到

廚房

醫生:生存係世上係會有任何風險

我行樓梯

三個方法中，似乎以有蓋原子筆最好，不過林醫生自己會選擇直接用手指按鍵，然後馬上洗手清潔。

咁我跟林醫生

廁格聽到跌key聲，唔係跌屎坑，跌去邊

老貓試過

個個人好似star wars 咁練習使用原力啦

咁會層層停

我用有蓋個d筆 拆左支筆芯
平時撳𨋢就抆開蓋用筆頭撳制 入𨋢 撳層數 及返個筆蓋
返屋企就一次過消毒個筆頭

利申唔記得係邊度睇返黎 唔識改裝打火機

自己每日拎一張A4紙，撕開N小格，禁𨋢同開門都墊住
用完即刻丟左佢

在沒洗手下摸眼、口等，便有機會受感染。

唔洗手就摸眼口就抵啦
講真你有口罩，什至眼鏡眼罩，你都摸口眼仲有乜好講

日日行十幾層樓梯當做運動
𨋢都唔搭

所以我以前番工個時永遠都會用水洗完塊牌先攞出去

用醫生手套，禁完就扔

我會用牙簽篤自己個層 因為無膜
但lift入面個層就真係要搵廢紙

用完放返低 要再用搓手

要轉就轉聲控啦
等啲支那人搭唔到𨋢

正常大厦lobby同埋正常公司reception都會有酒精

返公司時搵手禁制再響公司reception搓手
放工時搵手禁制再響lobby reception搓手

問題係個製度

好似係森美

習慣 冇用75%酒精洗過既手唔可以掂眼口鼻

我可以好肯定每兩小時消毒一次大部份管理處都唔撚係消得咁密

有鄉音

用紙巾隔住撳掣之後揼咗直接咁樣拎住揼咗張紙巾有冇用

其實啲病毒要高温燒幾耐先死？
我淨係見過有報導話五十幾度要三十分鐘
再高温啲又冇人講過

紙巾薄唔知有冇風險

定時消毒意思
如果出事 少幾個人中招咁解

我自己出親街都戴醫療用手套

而家d細路都識用火機㩒𨋢喇
不過估唔d家長咁大膽比自己細路玩火機

好似講過個溫度未去到可以消滅病毒

本身屋企有啲冇乜gas嘅打火機
撳完就即刻丟咗佢

應該係
如果出事 管理公司已經做過野冇責任

頭1到2個問題左右有講

撳完嗱嗱聲噴吓隻手都ok 啦

啲仆街成撚日用條鎖𨫞拮
拮到塊膠片爛鳩曬

撳完即場搓手液

黃絲議員過半根本無用，大家醒下啦

火機even你撳完撻著火其實係未足夠去消毒
一來火機嘅火其實溫度唔夠高
二來如果要徹底殺死哂D痴係火機頭嘅病毒係要燒around 30mins
所以太家都係搵D即棄嘅嘢去撳
再唔係就用knuckles 去撳之後清潔返隻手

巴士可以揀, 黨鐵冇得揀車

其實佢只係｢唔肯定｣燒唔燒得死，因為冇研究過
而唔係話冇用

之前係尖東又係見到個廢老咁做

其實好多都係有風險
自己勤洗手 做足清潔就好

其實拉門柄先最難搞，要戴手套至掂

多謝唔用口罩阿伯

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

問題係咁已經夠死啦
同埋有正常基本常識都知
燒幾秒一定殺唔哂
咪戇鳩啦thx

撳完要消毒，同埋摸眼口鼻前都消毒！！！

治標不治本
咁做反而掂其他嘢會無咗警覺性
你出街幾耐換1次手套？

睇左冇答案

眼藥水個樽用完再裝d酒精, 用黎禁𨋢得唔得?

有d人=你自己

除咗電話之外，試過用消毒紙巾抹都會癡粒粒，有冇咩推介

而家有冇人返工唔鍾意坐人多嘅lift?

我而家寧願坐貨lift都唔坐客lift
因為成日想閂門有一條仆街hold就成班人衝入黎

唔想冇命

我用酒精紙抹冇痴立立

的士都好危險
司機無人果陣會除口罩
架車又可能去過深圳灣

我都試過
但有個大問題
你戴手套之後是否完全不掂眼鼻口?
你掂的時候是否除手套?
除手套後有手汗會否又洗一次手?

上手都唔知邊個坐過

話半小時消毒一次
從來冇見過人去抺

用安息日電梯

火機會唔會整壞個制同如果你上一手用左酒精紙㩒會唔會有危險

手套摸到私人物品
之後除手套摸返會中招

除手套除得唔好掂到出面又中招

其實與其用鎖匙原子筆火機手套之類
每次掂到任何嘢直接搵酒精捽手最安全

層層停喎咪玩啦

理論上的士人流最少，佢一日唔係坐到好多客，咁啱坐中有事既人既機率最少，但考慮到司機成日唔戴罩，支那人最鐘意坐的士真係要坐就去黃的台Call吧，佢地應該唔會載支那人同防疫做得好D

用冰柱撳掣

嘥鳩氣啦
無限放大黎講, 係屋企呼吸都變高危啦
戴左口罩個零月係咪唔記得左以前點樣生活, 咪一鳩樣

好多野都係盡量做去減低感染機會
佢咁樣放大某個位黎講係多餘

做緊foodpanda 日日都去藍既奶茶店攞一支粗管

要撳𨋢伸出黎 唔撳縮返入個包裝到

用念力仲好

有啲唔知係咩原理但唔使㩒落去既好廢
要隻手真係摸到或摸一陣先會著，又無得枝筆，仲衰

有啲新式𨋢
拍八達通只可以去指定樓層

咁樣應該好好多

清潔工司用1：99抹，塊膠純粹為保護啲掣唔會生銹

本身就係唔俾你去其他樓層
你住20樓，去 9 樓搞人老婆仲得了

八達通起碼好過用隻手

唔駛掂到
離遠少少都嘟到

用開筆尖按制 返去會浸漂白水

照你地咁講

去商場廁所時, 問商舖借嘅嗰條鎖匙咪好毒?

太古城
冬天仲會觸電

入到𨋢洗唔洗㩒制？

我見過有啲得開門 關門 同警鐘

廢話
除非搵清潔工man mark
一有人出入就抹
否則抹完過幾個字都係高風險

當其他國家仲係強調口罩係唔洗用既時候，香港已經講緊個掣

世界第一就係咁，go go go

佢應該係用個火機隊落去 用火燒應該㩒唔到制

伊朗巴打?

發現開門key條友真係弱智

非常毒

唔通好clean咩

雖然 Taiwan No. 1好on9
但今次世界第一真係台灣

香港畀政府拉低晒個分
中門大開之餘仲嫌爆唔起速遞幾千個帶毒者落嚟

支那人：意百意十樓

𨋢：一百一十樓定二百二十樓

支那人：係意百意十樓

𨋢：一百一十樓定二百二十樓

支那人：意百意十樓啊

𨋢：一百一十樓定二百二十樓

支那人：我唔撚搭！

第二日 警方係二百樓後樓梯發現屍體 冇可疑

我用leatherman 萬用刀個挫去篤，之後用火機燒一燒，然後摺返埋，完美方案

用memo紙ok?

㩒掣太易解決，推門亦易，我用腳推下面，拉門先最難搞，冇人分享方法？

最緊要都係洗手

...

唧完出嚟搓返落支嘢咪得

我棟樓話定時消毒 但我打開cctv睇全日都未見過有人消毒

等到既就等人推
唔等得既唯有拉完洗手

帶牙籤用完即棄

用張A4紙包住個扶手拉開

係咪我嗰隻嘅問題上邊唔係寫英文睇唔明

你個火機長期開着嘅

有啲嘢，無得勉強嘅

宜家未必用1:99消毒
我果度用滴露 根本未必疫到武肺毒

啲肺老最鍾意咁講

可能唔係純酒精？純酒精揮發左唔會痴
其他加左咩護膚成份就可能會痴

定時消毒仍有風險
聽到第一反應係notes with thanks
呀媽係女人
現實中就係唔會做到7*24消毒

推

我用牙籤篤，即棄

萬字夾

隻酒精紙巾除咗酒精仲有2%唔知咩嘢，可能用搓手液抹重好

打火機唔知夠唔夠熱
以前讀microbiology 種菌支野要用Bunsen burner燒最少十秒先殺到啲菌

有跌倒風險

我成碌帶係身

搓手液都有甘油可能都會痴
我係街就用酒精紙
返到屋企就用高樂氏
So far 冇痴立立
高樂氏好大張
一張抺晒電話眼鏡鎖匙門柄
仲濕濕地拎黎抹埋門口地板同波鞋

二百幾度燒三四秒都消唔到毒？

有神器賣啦

好多新樓都係咁

其實可以，例如加多個確定制防止誤觸等，要做可以好多方法

係
上年我嘈話咁樣如果出街唔帶八達通，屋企都返唔到
仲俾啲鍵盤戰士話我唔識野

用口水禁𨋢

酒精紙巾可以抺眼鏡嗎？唔會破壞表面嗰層防霧？

塊膠片好麻煩﹐無L用

On9

感熱式𨋢掣

訪客點入屋？

我個副防護鏡黎應該冇防霧呢啲高級野

係reception登記左會有職員幫你禁
唔係點收你幾蚊呎管理費

然後強制性用普通話

消毒完先禁掣冇人講??
摸完消毒自己 淨係自己乾淨
消毒個掣再禁 就幫埋人哋 (如果你冇病)

學sogo咁請個人返黎㩒𨋢囉，呢排咁多人失業

以前兩間公司
一間係200人公司一人一key
一間係30人共用key
成日唔見左條key
或者無key無得去廁所

其實共用key既老闆同admin真係唔理人感受
有同事會自己配key

一般眼鏡都有，所以唔可以用番梘洗，要用專門抹眼鏡嘅嘢
唔知酒精得唔得

我用鎖匙 好work

10樓唔該

10樓唔該

㩒10樓呀唔該

搵人㩒10呀唔該

森美鄭中基

黨鐵拍八達通從來都唔洗成張拍落去 離遠少少都嘟到

掂完洗手未得

我係amazon廿幾蚊個隻護目鏡
應該冇呢啲
Amazon都有專抹眼鏡同鏡頭既酒精紙
除返開幾毫子張
賽斯出應該安全

俾定條link你

塊布都唔洗，永遠同一塊布

同埋同一密閉空間，對家呼吸既粒子被你吸入，點會唔中招